師忘關紫外線消毒燈 36學童照9小時嚴重灼傷

中國一間小學因未關紫外線消毒燈，導致學生被紫外線燈照射9小時，其中36人眼睛和臉部、頸部嚴重灼傷，全部已送院檢查。天津濱海新區教育局安全處組成聯合調查組調查事件。天津市濱海新區衛生和計劃生育委員會公布最新情況，指出經專家檢查後，學生無明顯異常，部分人已陸續復課。
《新浪新聞》報導，天津當地時間周一（12日）早上，代課老師打開了紫外線消毒燈後忘記關閉，直至下午4時才由其他老師發現，放學後有學生身體出異樣，包括眼睛劇痛、雙眼充血、臉部頸部皮膚灼痛，嘔吐等情況，全班48名學生中有36人連夜看診。
該小學工作人員回答事件屬於意外事故，校方已經為孩子購買人身意外險，建議家長向保險公司報案，以報銷治療費用。濱海新區教育局安全處回應指非常重視事件，又指部分家長已報案，具體情況還在調查中。
天津市濱海新區衛生和計劃生育委員會公布，已派出專業醫療機構和專家為學生進行全面體檢和診治。根據眼科醫院專家意見，學生無明顯異常，可在家中作適當休息調整。該校已組織教師到學生家中逐個家訪慰問和心理疏導，並做好全面復課的準備，其中部分學生已陸續返校上課。（即時新聞中心／綜合報導）

對眼會唔會有永久傷害?

保險公司：涉及人為疏忽，唔賠。

好易白內障

9分鐘應該無事
9個鐘就...

係香港就保險公司賠左先
係大陸係咪叫你兩邊自己拆掂佢

支那唔知點解好鐘意用呢種咁撚危險嘅消毒方法
玩到成間房都係臭氧味

最毒其實係支那空氣

死神來了

沙士果陣香港都興過一輪

下次小心啲咪得囉，有乜咁大驚小怪？發生喺日本就話啫，中國有幾扯旗呀？

冇 timer

UV除毒啊
D 蝗仲會健康

痴撚線, 紫外線燈竟然唔係用假野

隻眼紅晒標眼水已經係急性結膜炎
都未計眼角膜同晶狀體嘅損害

臭氧又唔同紫外線wo
商場都會用臭氧，但只係低濃度

高濃度臭氧會溶肺

會唔會由黃皮豬變咗做力架？

消毒成功

因為班細路係毒 所以俾紫外光灼傷

竟然真係紫外光

協助重刷首抽

呢個係神賜比小朋友既考驗

師：消曬你班小病毒

UV太多會有皮膚癌

想知保險公司點回應

之前香港D場嗰單

個老師做左場偉業

干曬蝗蟲

好似係滅蟲用？

天津濱海新區 又係上次大爆炸個度

而家一定冇事㗎
過多十年八年d人開始視力退化、生皮膚癌
保險采你都傻
你上訪手腳都打跛埋你
唔好怪人，出生係中國已經係原罪

香港其實都好多，不過收埋晒係風喉裡面唔會咁樣照出黎

邊個會肯入番去息？

會盲

假嘢就可能變X-ray

照到嚴重傷都唔識走

X-ray tube貴咁多，唔會啦

臭氧消毒還臭氧消毒

uv消毒還uv消毒

兩樣野唔同架wor

一陣無問題

同埋斷電都熄到喇

垃圾child登仔
氧氣俾UV光照完咪產生臭氧囉

係強國住返幾十年
咁都唔死就變新人類
第時核戰 世界末日乜乜柒柒 小強死哂支那蝗蟲都冇事

開uv燈消毒d細路咁得意

究竟點解

會唔會基因突變
紫光俠

//指出經專家檢查後，學生無明顯異常，部分人已陸續復課。//

沒事兒，又贏

前世因 今世果
支那人祖先揀咗共產黨
無得怨

X-Men: Tianjin Class

自己google下就知邊個先係child

有次返大陸廠
開左UV消毒燈唔記得熄
第二朝返到去成間房都有浸味咁

低压汞灯，主要谱线在254纳米，还有其他波长的发射谱线，其中在200纳米附近的光线能够电离空气中的氧分子而生成臭氧，所以会有一股腥味

連淘寶賣啲UV燈都有咁樣提醒買家

小學雞 你知唔知你頭頂嘅臭氧層係點嚟？

紫外線燈都有幾種嘅
有啲有臭氧
有啲冇（唔係指黑光燈）

你自己去淘寶望下支那賣緊啲咩UV燈
百一蚊就有一棧,係用咩管黎

Xmen 會唔會練到雷射眼

沒事兒

睇嚟呢度得你記得

Philips 無臭氧uv燈淘寶都有賣
都係百幾人仔

【益辰紫外线消毒灯家用灭菌灯幼儿园移动式杀菌灯臭氧除螨灯紫外灯】

有仲多盲目迷信有臭氧可以徹底殺菌呢
睇評價嚇撚死你

個亮點係 枝燈係堅野 同無爆炸

孩子的命沒了

得喇child

我唔咁講你地都唔會知殺菌uv個波長同oxidized oxygen個波長唔同喇

以前香港唱K，都開成晚，咪又係咁

消毒得好成功

一路都講緊支那啲UV燈消毒方法
支那仔一路都係好鐘意用會產生臭氧嘅UV燈殺菌
你都係想表達你識分殺菌波長同會產生臭氧嘅唔同啫
知啦知啦,好多謝你提供咁有用嘅情報

大家都係中國人，不用分太細
中國人就係科學常識垃圾，包括香港人

屌on9，為咗消毒去得咁盡？

真心？

laser beam

係咪uv黎架？我冇坐呢啲旅遊巴真係唔知喎

下？